\documentclass{article}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\graphicspath{ {dijagrami/} }


\geometry{a4paper, total={170mm,257mm}, left=20mm, top=20mm}

\date{}
\begin{document}

\begin{itemize}[label={}]
  \section{Opis baze}
Ovde je prikazan opis baze korišćen za informacioni sistem vojske.

Donji dijagram vizuelno opisuje relacioni model baze, lista ispod dijagrama sadrži dodatne
opise za pojedinačne tabele u bazi.
%\includegraphics{eer_baze_3}


\subsection{Opis tabela}
\item \textbf{PODACI_O_KORISNIKU}
Tabela sadrži podatke relevantne za jednog korisnika informacionog sistema.
\begin{enumerate}
\item id_podaci (BROJ) - primarni ključ tabele
\item korisnik_id_korisnika (BROJ) - strani ključ ka tabeli KORISNIK
\item pozicija (TEKST) - predstavlja poziciju korisnika u vojnoj ustanovi
\item ime (TEKST) - ime korisnika
\item prezime (TEKST) - prezime korisnika
\item datum_rodjenja (DATUM) - datum rodjenja korisnika
\item mesto_prebivališta (TEKST) - mesto prebivališta korisnika
\item adresa (TEKST) - adresa stanovanja korisnika
\item opis_pozicije (TEKST) - detaljniji opis pozicije korisnika u vojnoj ustanovi
\item zvanje (TEKST) - zvanje korisnika u vojnoj ustanovi
\end{enumerate}

\item \textbf{KORISNIK}
Tabela sadrži bazične podatke za korisnički nalog i vezuje se sa podacima o korisniku.
\begin{enumerate}
\item id_korisnika (BROJ) - primarni ključ tabele
\item sifra (TEKST) - korisnička sifra korisnika informacionog sistema
\item broj_lične_karte (BROJ) - broj lične karte korisnika
\end{enumerate}

\item \textbf{GRUPA}
Tabela sadrži podatke o nazivu grupe kojoj korisnik pripada.
Korisnici se logički dele po grupama kojima pripadaju.
\begin{enumerate}
\item id_grupe (BROJ) - primarni ključ tabele
\item naziv (TEKST) - naziv grupe
\end{enumerate}

\item \textbf{KORISNIK_GRUPA}
Tabela vezuje korisnika sa grupom kojoj pripada
\begin{enumerate}
\item id_pripada (BROJ) - primarni ključ tabele
\item grupa_id_grupe (BROJ) - strani ključ ka tabeli GRUPA
\item korisnik_id_korisnika (BROJ) - strani ključ ka tabeli KORISNIK
\end{enumerate}

\item \textbf{PRIVILEGIJE}
Tabela sadrži prava korisnika za upit (READ) i promenu (WRITE) stanja magacina
\begin{enumerate}
\item id_privilegije (BROJ) - primarni ključ tabele
\item magacin_id_magacina (BROJ) - strani ključ ka tabeli MAGACIN
\item ima_uvid (BOOL) - označava da li korisnik ima READ privilegiju
\item menja_stanje (BOOL) - označava da li korisnik ima WRITE privilegiju
\end{enumerate}

\item \textbf{TEHNIČKI_SERVIS}
Tabela predstavlja vezu izmedju magacina i tehničkog servisa koji je zadužen za
opravke sredstava
\begin{enumerate}
\item id_tehnički_servis (BROJ) - primarni ključ tabele
\item id_magacina (BROJ) - strani ključ ka tabeli MAGACIN
\end{enumerate}

\item \textbf{MAGACIN}
Tabela sadrži podatke o vojnom magazinu gde se skladište sredstva
\item id_magazina (BROJ) - primarni ključ tabele
\item naziv (TEKST) - naziv dodeljen magazinu
\item tip (TEKST) - tip magazina (npr: četni,bataljonski,...)
\item lokacija (TEKST) - adresa magacina
\item kapacitet (BROJ) - označava kapacitet magazina u kubnim metrima
\end{enumerate}

\item \textbf{PORUKA}
Tabela predstavlja jednu baznu poruku poslatu od strane korisnika drugom korisniku
ili korisničkoj grupi, uvek je vezana za magacin i pripada jednom tipu.
\item id_poruke (BROJ) - primarni ključ tabele
\item id_magacina (BROJ) - strani ključ ka tabeli MAGACIN
\item parent_id_poruke (BROJ) - strani ključ ka dodatnim podacima vezanih za
tip poruke ka tabelama (NAREDJENJE, MOLBA, OBAVEŠTENJE, ZAHTEV)
\item korisnik_id_korisnika (BROJ) - strani ključ ka KORISNIK pošiljaocu
\item prioritet (TEKST) - označava prioritet poruke (npr: HITNO)
\item datum_slanja (DATUM) - označava datum slanja poruke u sistemu
\item datum_prijema (DATUM) - označava datum prijema poruke kod primaoca
\item tekst (TEKST) - tekst poruke
\item tip_poruke (TEKST) - označava naziv tipa poruke (npr: Naredjenje,Molba,..)
\end{enumerate}

\item \textbf{PRIMALAC_PORUKE}
Tabela vezuje poruku sa korisnikom i\ili korisničkom grupom koji primaju tu poruku
\item id (BROJ) - primarni ključ tabele
\item korisnik_id_korisnika (BROJ) - strani ključ ka KORISNIK primaocu
\item poruka_id_poruke (BROJ) - strani ključ ka tabeli PORUKA
\item grupa_id_grupe (BROJ) - strani ključ ka tabeli GRUPA
\end{enumerate}

\item \textbf{INVENTAR}
Tabela sadrži podatke vezane za sredstvo u magacinu
\item sredstvo_id_sredstva (BROJ) - strani kljuc ka tabeli SREDSTVO
\item magacin_id_magacina (BROJ) - strani ključ ka tabeli MAGACIN
\item minimalna_količina (BROJ) - označava najmanju dozvoljenu količinu
sredstva u magacinu
\item maksimalna_količina (BROJ) - označava maksimalnu dozvoljenu količinu
sredstava u magacinu
\item poručeno (BROJ) - označava količinu sredstava koji treba da pristignu
u magacin na osnovu naloga. (ne i onih koji se vraćaju iz upotrebe)
\item rashodovana (BROJ) - označava količinu sredstava koji su u upotrebi i ne
nalaze se fizički u magacinu
\end{enumerate}

\item \textbf{SREDSTVO}
Tabela predstavlja jedno sredstvo koje se čuva u magacinu
\item id_sredstva (BROJ) - primarni ključ tabele
\item naziv (TEKST) - naziv sredstva
\item ispravnost (TEKST) - označava trenutnu ispravnost sredstva
(npr: ispravno, neispravno, za refabrikovanje...)
\item tip (TEKST) - predstavlja tip sredstva (npr: vatreno oružje, eksploziv, ...)
\item opis (TEKST) - predstavlja tekstualni opis sredstva
\end{enumerate}

\item \textbf{SREDSTVA_ZA_TRANSPORT}
Tabela predstavlja sredstvo koje treba biti spremno za transport inicijalizovan
jednom porukom.
\item id_sredstva_za_transport (BROJ) - primarni ključ tabele
\item inventar_sredstvo_id_sredstva (BROJ) - strani kljuc ka tabeli INVENTAR
\item inventar_magacin_id_magacina (BROJ) - strani ključ ka tabeli MAGACIN
\item id_poruke (BROJ) - strani ključ ka tabeli PORUKA
\end{enumerate}

\item \textbf{NAREDJENJE}
Tabela predstavlja tip poruke "Naredjenje" i sadrži dodatne informacije
relevantne za taj tip
\item id_naredjenja (BROJ) - primarni ključ tabele
\item id_poruke (BROJ) - strani ključ ka tabeli PORUKA
\item status (TEKST) - trenutni status naredjenja (npr: izvršeno)
\end{enumerate}

\item \textbf{MOLBA}
Tabela predstavlja tip poruke "Mobla"
\item id_molbe (BROJ) - primarni ključ tabele
\item id_poruke (BROJ) - strani ključ ka tabeli PORUKA
\end{enumerate}

\item \textbf{OBAVEŠTENJE}
Tabela predstavlja tip poruke "Obaveštenje"
\item id_obaveštenja (BROJ) - primarni ključ tabele
\item id_poruke (BROJ) - strani ključ ka tabeli PORUKA
\end{enumerate}

\item \textbf{ZAHTEV}
Tabela predstavlja tip poruke "Zahtev" i sadrži dodatne informacije
relevantne za taj tip
\item id_zahteva (BROJ) - primarni ključ tabele
\item id_poruke (BROJ) - strani ključ ka tabeli PORUKA
\item spisak (TEKST) - spisak zahtevanih sredstava
\item odobreno (BOOL) - označava da li je zahtev odobren ili ne
\end{enumerate}

\end{itemize}
\end{document}
